[Canon_PowerShot_G11-103.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Canon_PowerShot_G11-103.jpg "fig:Canon_PowerShot_G11-103.jpg")
**Canon PowerShot
G**是[佳能旗下](../Page/佳能.md "wikilink")[PowerShot数码相机的一个系列](../Page/Canon_PowerShot.md "wikilink")。G系列作为佳能消费级[数码相机的旗舰产品](../Page/数码相机.md "wikilink")，最大特点就是成像品质和机器本身的专业化——不输于[数码单反](../Page/数码单镜反光相机.md "wikilink")（連拍除外，因為受制於CCD的性能，直到G15採用CMOS才支援每秒10張連拍）。

G系列提供[热靴接口可以外接佳能EX系列闪光灯](../Page/热靴.md "wikilink")，配备[锂离子电池](../Page/锂离子电池.md "wikilink")，可旋转LCD屏幕（从G7开始取消旋转，在G11上又恢复支持），支持[RAW格式输出](../Page/RAW.md "wikilink")（在G7上一度取消，在G9上又恢复支持），支持大光圈的镜头组，高速的响应。

G系列一共有14個型號，最新款是2014年3月5日發表的G1 X Mark II\[1\]。

## 主要参数

<table>
<thead>
<tr class="header">
<th><p>型号</p></th>
<th><p><a href="../Page/像素.md" title="wikilink">像素</a><br />
（百万）</p></th>
<th><p><a href="../Page/分辨率.md" title="wikilink">最大分辨率</a></p></th>
<th><p><a href="../Page/变焦镜.md" title="wikilink">光学变焦（等效35mm情况）</a></p></th>
<th><p><a href="../Page/光圈.md" title="wikilink">最大光圈范围</a></p></th>
<th><p><a href="../Page/LCD.md" title="wikilink">液晶屏大小</a></p></th>
<th><p>发布时间</p></th>
<th><p>注释</p></th>
<th><p>照片</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p><strong>G1</strong></p></td>
<td><p>3.3</p></td>
<td><p>2048 x 1536</p></td>
<td><p>3x (34-102mm)</p></td>
<td><p><a href="../Page/F-number.md" title="wikilink">F2.0-F2.5</a></p></td>
<td><p>1.8" 可旋转屏幕</p></td>
<td><p>2000年9月</p></td>
<td><p>Powershot G 系列第一款相机</p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Canon_G1_PowerShot.jpg" title="fig:Canon_G1_PowerShot.jpg">Canon_G1_PowerShot.jpg</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong>G2</strong></p></td>
<td><p>4</p></td>
<td><p>2272 x 1704</p></td>
<td><p>2001年8月</p></td>
<td></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Canon_G2_img_1318.jpg" title="fig:Canon_G2_img_1318.jpg">Canon_G2_img_1318.jpg</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong>G3</strong></p></td>
<td><p>4x (35-140mm)</p></td>
<td><p><a href="../Page/F-number.md" title="wikilink">F2.0-F3.0</a></p></td>
<td><p>2002年9月</p></td>
<td><p>开始使用<a href="../Page/DiG!C.md" title="wikilink">DiG!C 数字影像处理器</a>、中性灰滤镜。</p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Canon_powershot_g3_front.jpg" title="fig:Canon_powershot_g3_front.jpg">Canon_powershot_g3_front.jpg</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong>G5</strong></p></td>
<td><p>5</p></td>
<td><p>2592 x 1944</p></td>
<td><p>2003年6月</p></td>
<td></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Canon_PowerShot_G5_front.jpg" title="fig:Canon_PowerShot_G5_front.jpg">Canon_PowerShot_G5_front.jpg</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong>G6</strong></p></td>
<td><p>7.1</p></td>
<td><p>3072 x 2304</p></td>
<td><p>2.0" 可旋转屏幕</p></td>
<td><p>2004年8月</p></td>
<td></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:_Canon_PowerShot_G6.jpg" title="fig:_Canon_PowerShot_G6.jpg">_Canon_PowerShot_G6.jpg</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong>G7</strong></p></td>
<td><p>10</p></td>
<td><p>3648 x 2736</p></td>
<td><p>6x (35-210mm)</p></td>
<td><p><a href="../Page/F-number.md" title="wikilink">F2.8-F4.8</a></p></td>
<td><p>2.5" 固定屏幕</p></td>
<td><p>2006年9月</p></td>
<td><p>开始使用<a href="../Page/DiG!C.md" title="wikilink">DiG!C III 数字影像处理器</a>。开始使用新的镜头，提供1cm微距模式、镜头移位光学防抖；最高感光度为ISO 3200；面部识别对焦；G系列中唯一不提供<a href="../Page/RAW.md" title="wikilink">RAW格式的相机</a>；开始不支持<a href="../Page/CompactFlash.md" title="wikilink">CF卡</a>，转而使用<a href="../Page/Secure_Digital.md" title="wikilink">SD卡</a>。</p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Canon_G7_mg_2529.jpg" title="fig:Canon_G7_mg_2529.jpg">Canon_G7_mg_2529.jpg</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong>G9</strong></p></td>
<td><p>12.1</p></td>
<td><p>4000 x 3000</p></td>
<td><p>3.0" 固定屏幕</p></td>
<td><p>2007年8月</p></td>
<td><p>类似G7。主要的改变是继续支持<a href="../Page/RAW.md" title="wikilink">RAW格式</a>、一个显示效果更好的LCD屏幕以及新的感光元件。</p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Canon_PowerShot_G9.jpg" title="fig:Canon_PowerShot_G9.jpg">Canon_PowerShot_G9.jpg</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong>G10</strong></p></td>
<td><p>14.7</p></td>
<td><p>4416 x 3312</p></td>
<td><p>5x (28-140mm)</p></td>
<td><p><a href="../Page/F-number.md" title="wikilink">F2.8-F4.5</a></p></td>
<td><p>2008年9月</p></td>
<td><p>开始使用<a href="../Page/DiG!C.md" title="wikilink">DiG!C 4 数字影像处理器</a>，提供了一个全新的“自动对焦伺服”（Servo AF）模式，用户在该模式下可对移动的物体进行连续追踪对焦，同时配备了5倍光学变焦、28mm的广角镜头。</p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Canon_G10_IMG_2201.jpg" title="fig:Canon_G10_IMG_2201.jpg">Canon_G10_IMG_2201.jpg</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong>G11</strong></p></td>
<td><p>10</p></td>
<td><p>3648 x 2736</p></td>
<td><p>2.8" 可旋转屏幕</p></td>
<td><p>2009年8月</p></td>
<td><p>有效像素下調，再度加入可旋转屏幕，250萬像素下的感光值可以達到ISO 12800。</p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Canon_G11_img_3544b.jpg" title="fig:Canon_G11_img_3544b.jpg">Canon_G11_img_3544b.jpg</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong>G12</strong></p></td>
<td><p>2010年9月</p></td>
<td><p>加入前置轉盤、Hybrid IS微距防震、720p格式高清短片拍攝及高動態範圍模式。</p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Canon_Powershot_G12.jpg" title="fig:Canon_Powershot_G12.jpg">Canon_Powershot_G12.jpg</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong>G1 X</strong></p></td>
<td><p>14.3</p></td>
<td><p>4352 x 2448</p></td>
<td><p>4x (28-112mm)</p></td>
<td><p>F2.8-F5.8</p></td>
<td><p>3.0" 可旋转屏幕</p></td>
<td><p>2012年1月</p></td>
<td><p>第一款以1.5" CMOS作為感光元件的Powershot G，同时配备了4倍光学变焦、28mm的广角镜头，<a href="../Page/DiG!C#DIGIC_5.md" title="wikilink">DIGIC_5影像處理器</a>，並加入1080p格式高清短片拍攝。</p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Canon_Powershot_G1_X_camera_-_1.jpg" title="fig:Canon_Powershot_G1_X_camera_-_1.jpg">Canon_Powershot_G1_X_camera_-_1.jpg</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong>G15</strong></p></td>
<td><p>12.1</p></td>
<td><p>4000 x 3000</p></td>
<td><p>5x (28-140mm)</p></td>
<td><p>F1.8-F2.8</p></td>
<td><p>3.0" 固定屏幕</p></td>
<td><p>2012年9月</p></td>
<td><p>第一款以1/1.7" CMOS作為感光元件的Powershot G，同时配备了光圈最大的广角镜头</p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Canon_PowerShot_G15.jpg" title="fig:Canon_PowerShot_G15.jpg">Canon_PowerShot_G15.jpg</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong>G16</strong></p></td>
<td><p>12.1</p></td>
<td><p>4000 x 3000</p></td>
<td><p>5x (28-140mm)</p></td>
<td><p>F1.8-F2.8</p></td>
<td><p>3.0" 固定屏幕</p></td>
<td><p>2013年8月</p></td>
<td><p>G系列第一台內建WiFi無線傳輸功能的相機</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong>G1X Mark II</strong></p></td>
<td><p>13.1</p></td>
<td><p>4160 X 3120</p></td>
<td><p>5x (24-120mm)</p></td>
<td><p>F2.0-F3.9</p></td>
<td><p>3" 多角度螢幕</p></td>
<td><p>2014年3月</p></td>
<td><p>G系列第一台內建支援NFC感應與Wi-Fi傳輸，並可透過智慧型手機遙控拍照的相機</p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Canon_PowerShot_G1x_Mark_II_(14064927127).jpg" title="fig:Canon_PowerShot_G1x_Mark_II_(14064927127).jpg">Canon_PowerShot_G1x_Mark_II_(14064927127).jpg</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong>G7X</strong></p></td>
<td><p>20</p></td>
<td><p>5472×3648</p></td>
<td><p>4.2x (24-120mm)</p></td>
<td><p>f1.8–F2.8</p></td>
<td><p>3" 多角度螢幕</p></td>
<td><p>2014年11月</p></td>
<td><p>G系列第一台無熱靴</p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Canon_Powershot_G7_X.jpg" title="fig:Canon_Powershot_G7_X.jpg">Canon_Powershot_G7_X.jpg</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong>G3X</strong></p></td>
<td><p>20</p></td>
<td><p>5472 x 3648</p></td>
<td><p>25x (24-600mm)</p></td>
<td><p>f2.8-F5.6</p></td>
<td><p>3" 多角度螢幕</p></td>
<td><p>2015年10月</p></td>
<td></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Canon_g3x.jpeg" title="fig:Canon_g3x.jpeg">Canon_g3x.jpeg</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong>G5X</strong></p></td>
<td><p>20</p></td>
<td><p>5472 x 3648</p></td>
<td><p>4.2x (24-100mm)</p></td>
<td><p>f1.8–F2.8</p></td>
<td><p>3" 多角度螢幕</p></td>
<td><p>2015年10月</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong>G9X Mark II</strong></p></td>
<td><p>20</p></td>
<td><p>5472 x 3648</p></td>
<td><p>3x (28–84 mm)</p></td>
<td><p>f2.0–F4.9</p></td>
<td><p>3" 多角度螢幕</p></td>
<td><p>2017年2月</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
</tbody>
</table>

### G1至G6

这部分早期的相机有如下的共同特征：

  - [大光圈](../Page/光圈.md "wikilink")（最小F数达到2）
  - 可旋转液晶屏，相机顶部还具有一个简单的状态显示液晶屏
  - 支持[RAW格式输出](../Page/RAW.md "wikilink")
  - 1/1.8 英寸[CCD传感器](../Page/CCD.md "wikilink")
  - 可手动选择光圈或者[快门优先](../Page/快门.md "wikilink")
  - 手动[白平衡](../Page/白平衡.md "wikilink")
  - 内建闪光灯
  - 热靴接口，支持外接闪光灯
  - 支持[USB连接](../Page/USB.md "wikilink")
  - 使用[CF卡存储](../Page/CF卡.md "wikilink")
  - 支持外接广角和增距镜
  - 手动调整曝光
  - 部分型号附带红外线遥控器
  - 从G3开始内置中性灰滤镜
  - 锂离子电池

### G7至G11

G7与之前的型号相比有很大的改变：

  - 最大光圈由之前型号的2.0变为2.8，增加光学防抖、光学变焦增大至6x，微距模式的对焦距离缩短至1cm，镜头可以缩进机身。
  - 由旋转屏改为固定屏。2.5"的固定屏比G6的2.0"旋转屏更大，并且像素数增加了75%。
  - G7不支持[RAW格式](../Page/RAW.md "wikilink")（仅支持[JPEG格式](../Page/JPEG.md "wikilink")）。
  - 无红外线遥控器。
  - 存储卡由[CF卡改为](../Page/CompactFlash.md "wikilink")[SD卡](../Page/Secure_Digital.md "wikilink")（[SDHC](../Page/SDHC.md "wikilink")）。
  - 使用更小的电池。
  - 黑色、更多金属材料的机身。

G7比G系列之前的型号更加小巧、便携，例如G7的厚度为4.25cm，而G6的厚度为7.3cm。

G9重新开始支持[RAW格式](../Page/RAW.md "wikilink")。其他的改变包括LCD屏幕尺寸更大、更精细，CCD尺寸改为1/1.7"。

G10首度加入28mm廣角鏡頭，光学变焦減至5x，其1,470萬有效像素曾經是像素最高的消費型數位相機之一。

G11再度使用旋转屏，有效像素亦降至G7的1,000萬，相片雜訊亦有所減低。

G1X乃G系列的一個分支，G15棄用旋转屏，並採用跟Powershot S100/110一樣的1/1.7" CMOS。

### G1 X至G1 X MarkII

G1 X系列定位於比舊有的G系列為比一般類單眼更進一步的專業機種。

G1 X與之前的型號相比有很大的改變：

  - 支援無壓縮的14位元RAW檔案。
  - 新一代 DIGIC 5 數位影像處理器。
  - 可向左翻轉3吋(92.2萬點)多角度LCD螢幕及多組控制轉盤。
  - 雙重穩定技術 –結合「智慧影像穩定系統」及「混合型影像穩定技術」。
  - 支援多種曝光模式，包括 光圈先決(Av)、快門先決(Tv)以及全手動(M)。
  - ND濾鏡及電子水平儀功能。
  - 每秒4.5張高速連拍模式(最高連續拍攝6張)。
  - 高動態範圍影像(HDR)拍攝模式
  - 手持夜景拍攝模式按下快門時會連續拍攝多張相片，再計算出最少震動及最少雜訊的影像，合成一張明亮而低雜訊的相片。
  - Full HD(1080P)立體聲短片 內置動態與Powered IS穩定技術。
  - 自動場景偵測技術。
  - 眨眼、笑臉及臉孔自拍功能，包括眨眼、笑臉及臉孔自拍功能，自動偵測人物眨眼或微笑一刻。
  - 相片版權功能可於相機內直接輸入「版權詳情」及「攝影師姓名」等資料，自動儲存於每張影像之Exif資料內，令相片管理更方便。
  - 內置HDMI-mini 輸出端子。

G1 X Mark II與 G1 X 型號相比的改變：

  - 微距拍攝距離，由20CM縮減為5CM。
  - 最大光圈回復到G6時代的F/2.0 。
  - G1X Mark II在廣角端的自動對焦時間僅0.22秒，較前一代機種縮短了42％的自動對焦時間。
  - 對焦框數量由前一代的9點提升至31點
  - 新一代 DIGIC 6 數位影像處理器。
  - 每秒連拍速度由4.5張提升到5.2張。
  - 擁有連續轉環及逐級轉環兩種控制環，根據需要能夠指定快門先決、光圈先決、曝光補償、白平衡修正等常用功能，追求直覺式的操控感。
  - 熱靴內建電子扈，可外接視野率100%的電子觀景器(EVF-DC1)。
  - 觸控螢幕由左翻轉改為上掀式觸控螢幕。
  - 新增了拍攝星空背景下的美麗人像功能，在開啟閃光燈拍攝後，相機還會在關閉閃光燈的狀態下拍攝兩張影像，然後將三張影像合成為一張，完成美麗的星空人像照片。
  - 五軸動態防震穩定技術，影像穩定不失真。
  - 支援MP4檔案，快速分享感動瞬間。
  - 首次支援支援UHS-I規格的SD記憶卡。

## 为什么没有G4、G8、G13和G14呢？

佳能出于日本文化（迷信）的考虑跳过了数字4。

  -
    在汉语和日语中4的发音与**死**相当接近，当中亦包括[粵語发音的死](../Page/粵語.md "wikilink")。\[2\]

业余摄影师也支持这种说法：从3直接跳到5的真相就是基于日本文化的考虑，在日本数字4被认为是不吉利的。这是因为4的发音“shi” 与死的发音相近。

中国内地用户可能对G8感到反感，因G8的谐音与“鸡巴”相近而该词在中国内地不雅。

## 参见

  - [Canon](../Page/Canon.md "wikilink")
  - [Canon PowerShot](../Page/Canon_PowerShot.md "wikilink")

## 參考資料

<div class="references-small">

<references />

</div>

## 外部链接

### 新型号

  - [佳能 PowerShot G10 -
    佳能美国官网](http://www.usa.canon.com/consumer/controller?act=ModelInfoAct&fcategoryid=144&modelid=17624#ModelDetailAct)
  - [佳能 PowerShot G9 -
    佳能美国官网](http://www.usa.canon.com/consumer/controller?act=ModelInfoAct&fcategoryid=144&modelid=15669)

[\*](../Category/佳能數位相機.md "wikilink")

1.
2.  [1](http://www.hardware-one.com/forum/read_msg.php?tid=214&forumid=seriousth)